香港人持續進行的政治清算 時事評論員 - 劉細良

香港人持續進行的政治清算
時事評論員 - 劉細良

區議會選舉民建聯、工聯會、新民黨、經民聯、新社聯及一眾地區親共團體輸到仆直，是香港自80年代引入代議政制以來，最大一次潰敗，實乃30年一遇的政治海嘯，如果中共仍然堅持自2012年梁振英上台伊始的錯誤極左路線，明年他們將再失去立會控制權，泛民政治影響力將全面在地區及中央急升。至於中共最擔心的「外國勢力」，借香港民意這道德高地，長驅直入。如果我是小熊維尼，擔憂香港局勢會比新疆更甚。

左毒崛起造就建制奴才化

不少人誤以為「左」的錯誤只是支持何君堯一類政治流氓上位，其實這是冰山一角。左毒是中聯辦幕後借造王捧起梁振英，在香港執行極端的全面管治所致。主權移交頭十年，香港建制派的組成仍是以本地利益集團為主，即使是民建聯，四大天王乃6、70年代培育的本地人，他們視北京為大佬，但並非中聯辦共幹之下線奴才，另一大勢力自由黨背後是香港地產大孖沙，他們同樣不會得罪北京，但有自己自由政治意志。2003年老董強推23條，田少借港澳辦拜會廖暉之行，回港起義反對立法，為香港避過一場政治風暴，就是因為本地商界仍有意志及決心，向左的政策say no。2012年唐英年在選舉論壇中爆出23條爭議最熾熱時，梁振英在行會中表態提出用防暴鎮壓，令大家知道，這些極左勢力早就意圖在香港製造亂局借此上位。

但田少的行動也觸及北京神經，中聯辦執行清算自由黨行動，先分裂出經民聯，然後扶起葉劉組織新民黨，瓦解自由黨在行政立法兩會的政治本錢。至於民建聯在中央要求「內強質素、外樹形象」下，開始年輕化換班，今日李慧琼、葉傲冬、張國鈞、陳克勤一代由此開始上位，而葉劉也大展權腳，在中聯辦統籌下收編了劉江華在沙田地區樁腳系統公民力量。至於新界勢力最大阻礙是原有利益集團鄉議局主流，以劉皇發為代表，為了對付鄉議局，梁志祥、何君堯及新社聯系統等人受到重用，今次大潰敗的建制勢力，其格局及人事，乃源自2004年後，中聯辦介入香港內部日深所扶殖出來的政治代理人。

這些人得中共官員提攜上位，他們的政治資本是從西環這位「政治大耳窿」借回來，不是自己累積，於是逐漸變得奴才化，所謂「西環契仔契女」之說在政界甚囂塵上，以目前中共的政治標準而言，乃地方派系團夥，在內地官場實在是大忌，但這十年間在特區卻肆無忌憚地遍地開花。中聯辦在梁振英年代獲得配合，成為了手握政治賞罰的太上皇，何君堯獲太平紳士，自由黨周永勤被「兇」而退選讓路，已經到了黨委治港地步，特區政治工作外判西環，而政治的本質就是利益分配，誰人可以參選立法會？誰入行會？誰人離開官場後當人大政協、在香港上市的央企做非執董，沒有一樣背後不是利益。

這種地方黨委侵佔中央權力的情況，在內地也十分普遍，但香港畢竟是一國兩制，這台戲要唱下去。中聯辦治港造成建制奴才化，政治風暴一來，被香港人唾棄是必然，他們沒有捍衞香港人的核心價值，即使黨國機器投資上千億，最後也是扶不起的政治二世祖。中聯辦治港既背棄英治殖民地間接管治模式，也並非中式殖民地新疆直接管治模式，半桶水集齊了上述兩種管治的壞處。區選民意海嘯，是香港人政治上清算過去十年以來的奴才建制，這場政治清算，將由政治到商業、消費層面持續地進行下去！

劉細良
時事評論員